<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-01-22T01:28:50+09:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Kim Tom Can</title><subtitle>Kim Tom Can - Online Portfolio. Web Design &amp; Development, Graphics Design.</subtitle><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/welcome-to-jekyll" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2018-01-19T20:52:29+09:00</published><updated>2018-01-19T20:52:29+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/welcome-to-jekyll">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br data-jekyll-commonmark-ghpages=&quot;&quot; /&gt;  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;br data-jekyll-commonmark-ghpages=&quot;&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;&lt;br data-jekyll-commonmark-ghpages=&quot;&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br data-jekyll-commonmark-ghpages=&quot;&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">DOST and NBI Clearance</title><link href="http://localhost:4000/blog/2015/clearance-dost-nbi" rel="alternate" type="text/html" title="DOST and NBI Clearance" /><published>2015-09-20T21:52:29+09:00</published><updated>2015-09-20T21:52:29+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2015/clearance-dost-nbi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2015/clearance-dost-nbi">&lt;p&gt;Datapuwa’t isa sa mga pinaka-ayaw kong gawin ay ang pag-aasikaso ng mga dokumento, lalo na sa mga ahensiya ng gobyerno, wala akong magawa kundi gawin ito dahil rekisito ito sa trabaho. Hindi naman ako puwedeng (at ayaw ko naman na) habambuhay humingi ng pera sa magulang ko.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naisipan kong isalaysay ang karanasan ko sa pagkat pakiramdam ko’y hindi sapat ang mga nabasa ko sa Internet tungkol sa pagpoproseso ng DOST Final Clearance at NBI Clearance para sa mga tulad ko. O siguro’y di ko lang lubusang nahalungkat ang mga message boards at blogs para makakalap ng sapat na impormasyon para mapanatag ako. Marami rin sa mga nabasa ko’y nakasulat sa Ingles; nais ko namang magbahagi ng alternatibong babasahin para sa mga mas komportableng magbasa ng Tagalog.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Ang Kalbaryo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Isa akong dating DOST-SEI Merit scholar. Noong ikatlong taon ko sa unibersidad ay lumipat ako sa kursong hindi nakalista bilang priority course ng DOST-SEI. Ito ang dahilan kung bakit natigil (terminated) ang aking scholarship. Nagpadala ako ng email sa seischolarships@gmail.com (dahil na rin hindi ako matulungan ng mga nasa Regional Office sa La Trinidad) tungkol sa pagkuha ng Final Clearance ko subalit wala talaga silang naitulong sa akin. Pinagpaliban ko muna ito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinailangan kong kumuha ng NBI Clearance para sa trabaho. Nagpasiya akong sa Baguio kumuha ng NBI Clearance dahil palagay ko’y di ko kakailanganing pumila nang kehaba-haba o ketagal-tagal doon. Di ko akalaing magkakaroon ako ng HIT dahil hindi naman ako kriminal, hindi rin naman pangkaraniwan ang pangalan ko.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinagpaliban ko muna ulit ang NBI Clearance. Mabuti at hindi naman ako kinukulit ng HR namin tungkol dito. Wala pa rin kasi akong Vacation Leave bilang probationary pa lang ako sa kumpanya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di naglaon ay kinailangan ko na ring kumuha ng clearance (para sa ibang bagay). Semi-flexi ang oras namin sa trabaho, kung kaya karamihan ng pag-asikaso ko ng mga dokumentong ito ay nangyari sa umaga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una, nag-apply ako online para sa NBI Clearance. Sa Ortigas Center ako nagtatrabaho, kaya sa tanggapan ng NBI sa Robinson’s Galleria ako nagpunta. Sandali lang ang proseso noong dumaan ako (online na rin ako nagbayad) bandang 6PM. May hit kaya pinabalik ako sa ibang araw.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pagkabalik ko, sinabihan akong pumunta sa Main Office ng NBI para sa Quality Control Interview. Sabi noong kuya sa tanggapan ay meron akong dalawang (2) linggo para asikasuhin ang Quality Control Interview. Agahan ko raw dahil ang unang 300 aplikante lamang ang tatanggapin. Tinanong niya kung iskolar ako, at sinabihan akong dalhin ang clearance ng scholarship.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasa DOST-SEI website ang tungkol sa mga clearance na maaaring ipag-apply. Maaari na ring mag-download at print ng application form, mayroon din namang makukuha sa mismong tanggapan ng DOST-SEI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wala pang alas-otso ay nasa opisina na ako ng DOST-SEI, sa pangambang kakailanganin ko pang pumila. Halos wala namang ibang tao pagkarating ko. May isa lang akong nakasabay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinabihan ako na para makuha ang DOST-SEI clearance na kakailanganin para sa NBI Clearance ay kailangan munang bayaran nang bahagya ang i-rerefund sa DOST gawa ng pagkatigil ng scholarship ko. Binigyan ako ng estimate ng kailangang bayaran. Bumalik ako kinabukasan (Biyernes) para bayaran ito(nang buo, para makuha na rin ang final Clearance). Pinabalik ako ng Lunes ng hapon, pero Martes ng umaga na ako dumaan para kunin na sa wakas ang DOST Clearance. Kabilang na rito ang clearance na para sa NBI at Immigration (para makabiyahe palabas ng bansa). Sa tatlong araw na dumaan ako sa DOST, wala pang 15 minuto kada araw ay tapos na ang mga kinailangang asikasuhin. Nakaabot naman ako sa opisina bago mag-10:00 ng umaga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susunod ay ang NBI. Alas-7 ng umaga ako dumating sa Main Office ng NBI at may pila na para sa Quality Control (QC). Ang sabi sa mga nabasa ko sa Internet ay alas-8 nagsisimula ang QC Interview, subalit ang nakapaskil sa opisina ng NBI ay alas-7 ito nagsisimula. May isang oras din akong naghintay bago ako tinawag. Dahil scholarship lang naman ang rason ng pagka-HIT ko, binigay ko lamang ang clearance mula sa DOST, pinapirma ako sa clearance, at pinapunta na sa Releasing ng NBI Clearance. Wala pang 8:30n.u. ay natapos na ako sa NBI (at muling nakabalik sa opisina bago mag-alas 10n.u.).&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Mga Bumagabag sa Akin&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;May ilang bagay na bumagabag sa akin. Akala ko may kinalaman ang HIT ko sa 1) katukayo; 2) isang kaso kung saan ako ang biktima; o 3) iyong di ko nabayaran o maayos na napa-terminate ang subskripsyon sa Globe dahil sa #2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nabasa kong hindi ikinokonsidera ang civil cases (kasong sibil) sa pagkakaroon ng HIT, mga kasong kriminal lamang. Kung kaya napanatag din ako sa #3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ang nagpakaba na lamang sa akin ay ang #1 at #2. Kung sakaling may HIT pa maliban sa scholarship, kailan pa makukuha ang clearance?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sa kabutihang palad, wala namang naging problema doon. May nakita rin akong nagtatanong tungkol sa pagkakaroon ng HIT kung ikaw ang nagsampa ng kaso. Hindi ko alam kung magkakaroon ng HIT kung hindi pa sarado ang kaso, pero kung tapos naman na ito, mukhang hindi ito kailangang problemahin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kahit papaano, kaya namang makuha nang mabilisan ang mga dokumento mula sa gobyerno, lalo na kung napaghandaan mo ang mga ito bago pumunta sa mga tanggapan.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Adulting" /><category term="Philippines" /><category term="Documents" /><category term="NBI" /><category term="DOST" /><category term="Clearance" /><summary type="html">Datapuwa’t isa sa mga pinaka-ayaw kong gawin ay ang pag-aasikaso ng mga dokumento, lalo na sa mga ahensiya ng gobyerno, wala akong magawa kundi gawin ito dahil rekisito ito sa trabaho. Hindi naman ako puwedeng (at ayaw ko naman na) habambuhay humingi ng pera sa magulang ko. Naisipan kong isalaysay ang karanasan ko sa pagkat pakiramdam ko’y hindi sapat ang mga nabasa ko sa Internet tungkol sa pagpoproseso ng DOST Final Clearance at NBI Clearance para sa mga tulad ko. O siguro’y di ko lang lubusang nahalungkat ang mga message boards at blogs para makakalap ng sapat na impormasyon para mapanatag ako. Marami rin sa mga nabasa ko’y nakasulat sa Ingles; nais ko namang magbahagi ng alternatibong babasahin para sa mga mas komportableng magbasa ng Tagalog. Ang Kalbaryo Isa akong dating DOST-SEI Merit scholar. Noong ikatlong taon ko sa unibersidad ay lumipat ako sa kursong hindi nakalista bilang priority course ng DOST-SEI. Ito ang dahilan kung bakit natigil (terminated) ang aking scholarship. Nagpadala ako ng email sa seischolarships@gmail.com (dahil na rin hindi ako matulungan ng mga nasa Regional Office sa La Trinidad) tungkol sa pagkuha ng Final Clearance ko subalit wala talaga silang naitulong sa akin. Pinagpaliban ko muna ito. Kinailangan kong kumuha ng NBI Clearance para sa trabaho. Nagpasiya akong sa Baguio kumuha ng NBI Clearance dahil palagay ko’y di ko kakailanganing pumila nang kehaba-haba o ketagal-tagal doon. Di ko akalaing magkakaroon ako ng HIT dahil hindi naman ako kriminal, hindi rin naman pangkaraniwan ang pangalan ko. Pinagpaliban ko muna ulit ang NBI Clearance. Mabuti at hindi naman ako kinukulit ng HR namin tungkol dito. Wala pa rin kasi akong Vacation Leave bilang probationary pa lang ako sa kumpanya. Di naglaon ay kinailangan ko na ring kumuha ng clearance (para sa ibang bagay). Semi-flexi ang oras namin sa trabaho, kung kaya karamihan ng pag-asikaso ko ng mga dokumentong ito ay nangyari sa umaga. Una, nag-apply ako online para sa NBI Clearance. Sa Ortigas Center ako nagtatrabaho, kaya sa tanggapan ng NBI sa Robinson’s Galleria ako nagpunta. Sandali lang ang proseso noong dumaan ako (online na rin ako nagbayad) bandang 6PM. May hit kaya pinabalik ako sa ibang araw. Pagkabalik ko, sinabihan akong pumunta sa Main Office ng NBI para sa Quality Control Interview. Sabi noong kuya sa tanggapan ay meron akong dalawang (2) linggo para asikasuhin ang Quality Control Interview. Agahan ko raw dahil ang unang 300 aplikante lamang ang tatanggapin. Tinanong niya kung iskolar ako, at sinabihan akong dalhin ang clearance ng scholarship. Nasa DOST-SEI website ang tungkol sa mga clearance na maaaring ipag-apply. Maaari na ring mag-download at print ng application form, mayroon din namang makukuha sa mismong tanggapan ng DOST-SEI. Wala pang alas-otso ay nasa opisina na ako ng DOST-SEI, sa pangambang kakailanganin ko pang pumila. Halos wala namang ibang tao pagkarating ko. May isa lang akong nakasabay. Sinabihan ako na para makuha ang DOST-SEI clearance na kakailanganin para sa NBI Clearance ay kailangan munang bayaran nang bahagya ang i-rerefund sa DOST gawa ng pagkatigil ng scholarship ko. Binigyan ako ng estimate ng kailangang bayaran. Bumalik ako kinabukasan (Biyernes) para bayaran ito(nang buo, para makuha na rin ang final Clearance). Pinabalik ako ng Lunes ng hapon, pero Martes ng umaga na ako dumaan para kunin na sa wakas ang DOST Clearance. Kabilang na rito ang clearance na para sa NBI at Immigration (para makabiyahe palabas ng bansa). Sa tatlong araw na dumaan ako sa DOST, wala pang 15 minuto kada araw ay tapos na ang mga kinailangang asikasuhin. Nakaabot naman ako sa opisina bago mag-10:00 ng umaga. Susunod ay ang NBI. Alas-7 ng umaga ako dumating sa Main Office ng NBI at may pila na para sa Quality Control (QC). Ang sabi sa mga nabasa ko sa Internet ay alas-8 nagsisimula ang QC Interview, subalit ang nakapaskil sa opisina ng NBI ay alas-7 ito nagsisimula. May isang oras din akong naghintay bago ako tinawag. Dahil scholarship lang naman ang rason ng pagka-HIT ko, binigay ko lamang ang clearance mula sa DOST, pinapirma ako sa clearance, at pinapunta na sa Releasing ng NBI Clearance. Wala pang 8:30n.u. ay natapos na ako sa NBI (at muling nakabalik sa opisina bago mag-alas 10n.u.). Mga Bumagabag sa Akin May ilang bagay na bumagabag sa akin. Akala ko may kinalaman ang HIT ko sa 1) katukayo; 2) isang kaso kung saan ako ang biktima; o 3) iyong di ko nabayaran o maayos na napa-terminate ang subskripsyon sa Globe dahil sa #2. Nabasa kong hindi ikinokonsidera ang civil cases (kasong sibil) sa pagkakaroon ng HIT, mga kasong kriminal lamang. Kung kaya napanatag din ako sa #3. Ang nagpakaba na lamang sa akin ay ang #1 at #2. Kung sakaling may HIT pa maliban sa scholarship, kailan pa makukuha ang clearance? Sa kabutihang palad, wala namang naging problema doon. May nakita rin akong nagtatanong tungkol sa pagkakaroon ng HIT kung ikaw ang nagsampa ng kaso. Hindi ko alam kung magkakaroon ng HIT kung hindi pa sarado ang kaso, pero kung tapos naman na ito, mukhang hindi ito kailangang problemahin. Kahit papaano, kaya namang makuha nang mabilisan ang mga dokumento mula sa gobyerno, lalo na kung napaghandaan mo ang mga ito bago pumunta sa mga tanggapan.</summary></entry></feed>